```{post} 2023-07-17
:author: "@guayahack"
:tags: cultura
:category: wiki
:language: Español
:excerpt: 1
```

# Reglas (Big Endian[^BIGENDIAN])

[^BIGENDIAN]:https://es.wikipedia.org/wiki/Endianness

## 0x00 00 00 00

Toda actividad realizada en el marco de GuayaHack por sus miembros va orientada a cumplir con {doc}`/community/memorial`.

## 0x01 00 00 00


El respeto, la cordialidad y la integridad intelectual entre los miembros en sus interacciones priman ante _*todo*_.

## 0x02 00 00 00


La voluntad de aprender y el conocimiento son el propósito que reune a los miembros. Cada participante cuenta con información valiosa desde su experiencia y ha de compartirla, en la medida de lo posible, sin reservas a fin de contribuir al crecimiento de los demás.

## 0x03 00 00 00


Las actividades, retos y dinámicas generadas dentro de la comunidad se dan *sin ánimo de lucro* y se rigen bajo la licencia de uso abierto *con atribución*.

## 0x04 00 00 00


La participación de todos los miembros es voluntaria y, si bien colectivamente guiada, en la medida de lo posible autónoma y se dará de acuerdo a sus capacidades y disponibilidad. 

## 0x05 00 00 00


A fin de propiciar el aprendizaje efectivo y eficiente al igual que el entendimiento mutuo, todo participante hará uso del lenguaje más preciso y detallado que le sea posible al igual que la manera más pública y con más alcance disponible; en conversaciones 1-1 aprenden dos en conversaciones 1-N:

$$
\begin{align}
\text{Let }  \alpha&:=\text{tasa de aprendizaje}\\
\text{Let }  n&:=\text{participantes}\\
&\therefore\\
\lim_{n \to +\infty} \alpha(n) &= \infty\\
\end{align}
$$ 

## 0x06 00 00 00


A fin de perpetuar la viabilidad del espacio en el futuro, los miembros procurarán _*siempre*_ documentar, consignar, codificar y compartir sus herramientas, técnicas y procedimientos en cualquiera sea la forma y el espacio apropiados para ello. 

## 0x07 00 00 00


Discusiones centradas en la política, la religión y el sexo, si bien son temas con relevancia social, dividen y a menudo generan conflictos. GuayaHack *no* es el lugar para éste tipo de discusiones.

## 0x08 00 00 00


Los {doc}`/wiki/organizacion-rol-moderator` podrán marcar, remover y filtrar contenido que se aleje de la temática principal de la comunidad en _*todas sus formas y en todos los espacios*_.

## 0x09 00 00 00


Éstas reglas no existen a fin de perpetuar su propia existencia, sino a fin de garantizar que GuayaHack cumpla con su {doc}`/community/memorial` y serán modificadas conforme sea necesario.

## 0x0A 00 00 00


Toda actividad conducida por, en y con GuayaHack tiene como propósito educar a sus miembros y estos a su vez se encuentran en la obligación de utilizar su conocimiento con fines exclusivamente *éticos y legales*.

## 0x0B  00 00 00


Nuestro medio de comunicación oficial es el servidor de Discord. A través de la plataforma de gestionarán los espacios, discusiones, encuentros y demás. Asimismo, todo suceso relevante se publicará en {doc}`/calendario`, {doc}`/noticias` y [#rules](https://discord.gg/kPUKbKNP). Contactar a miembros por fuera de Discord sin que éstos hayan expresado interés no es aceptable.

## Notas al Pie

+++
